一厘低息，50萬元槓400萬元買美國國債

從事金融業的妹妹接過咪來就解釋：「佢一直都將人工一半用來投資，2015年開始就每個月畀約3萬啦。點滾存呢，就唔係月供股票或基金，個啲收費貴。我哋就度咗個投資組合，入面有股票及債券，債券就儲夠一筆錢用槓桿方式去買，債券都係評級高嘅，其中就儲夠50萬元去槓400萬元嘅美國國債。」她補充，股票組合當中包括2016年騰訊（700）股價200元時買入50萬元，持貨2年去年股價突破400元時沽出，賬面賺約50萬元。

睇到下面有D評論話因為美國國債低風險，所以有行可以用一厘低息借錢買槓大7倍，大家有無玩過？聽落唔錯。

人工一半
每個月約俾3萬

鍵融雞

金

首先你要搵到一厘低息貸款
再講，債券門檻唔低

好似話私銀做到。

美帝國國債？treasury bills?
係美帝國買一百蚊美金都得wor

依家cost of fund美金都2.5 2.6 wor 計埋spread 3厘起標
我估係staff loan

債券槓桿比率八倍(400/50)，一定唔係比新手玩既。
任何投資都有風險，唔好以為美國國債就無事。一但加息/經濟大蕭條就bye bye。

月儲3萬
一年回報500%

StaffPlan？唔怪之咁低息喇。

銀行Staff除左買樓都冇低息貸 至少我個間冇
同埋MA明文規定唔借得超過一年年薪

信

一加息咪仆街

美國債券用期貨已經做到槓桿效果，真係唔知點樣有效率過期貨。

睇篇作文 當裡面係事實。我既感想就是，女人有西輸哂一樣能夠輕鬆回本。

做雞1－2個月搵得返
呢家d ptgf咁瘋狂 拖下手都要3－4千蚊
on99

一定無咁低，BOXI Citi做緊Hibor 1 month

Libor？
即係2.4X%